認真問…之前話好多廠冇訂單，假如中美談判成功， 訂單會唔會多返？

🤔

唔會
無條件投降牙

要睇達成乜嘢協議喎，如果撤銷關稅D訂單當然會正常返。

100％唔會啦
美日80-90年既關稅 今日仲有效

唔會

去工業化已經係不可逆轉 貿易戰只係將個速度 再加速

社保，環保，工人人工
已經高到唔適合密集做業

搬去內地 會將運輸同一堆成本加大。

點會冇訂單 明知下年會加到25% 老虎蟹都落多d單啦 依家貨運貴到仆街啊 如果取消關稅可能會少左單

一日逼唔到人民幣貶值, 一日都不可能談判成功...!

想點

唔係喎
財經台好多人話冇嘢做喎 冇訂單
施永青前啲嘢先話蝕一億
地產又話冇嘢做
如果忽然間正常返

另外一個post個仔唔抵得老豆個case 就慘。。。
靠運氣發達又寸柒柒嘅人好討厭

侵侵夠同肥仔金世紀會面, 吹到兩韓簽和約攞得和平獎咁, 其實之前D制裁一D都冇放鬆過, 不過就冇晒前幾年D你死我亡的敵視氣氛, 美帝而家學精咗要真係收到貨先會找數, 冇咁易俾人西遊到.

美帝喺北韓單嘢都畀強国陰咗唔知幾多鑊, 又點會咁順攤打個電話就收貨? 就算維尼喺G20簽咗D乜春備忘錄協議握晒手之類, 都唔會一日就彈返個deal出嚟, 你睇NAFTA同墨西哥加拿大玩咗幾耐先有新deal? 話晒之前已經有個NAFTA作為基礎去傾喎!

而家玩咗成年到年尾先話再坐返埋談判枱, 睇嚟美帝會同強国慢慢傾, 你急我唔急, 時間同優勢都喺美帝嗰邊, 傾返一年半載先, 期間一時扮吓friend一時又嗌晒交, 咁就算結果又係冇料到, 咁侵侵都叫做盡過力, 中間得閒就喺twitter放吓料L吓狗, 玩吓expectation management, 等個市發上發落, 呃吓like.

至放美國佬D單, 一日個關稅未取消, 一日都唔會返嚟, 去晒東南亞, 東歐, 印度, 其實產能離開強国係大勢所趨, 強国生產成本已高過對手, D廠同D單走咗就唔會返轉頭, 隨著環球供應鏈重置, 拖得越耐就永久流失越多生意同就業, 同時強国喺美帝經濟嘅重要性就會越低, 個關稅係美帝用$迫D外資撤出強国的催化劑, 套用一吓強国思維, 這是侵侵下緊盤很大的棋中其中一小步而己.

咁個股市真係返彈市囉

其實根本無講傾咗d乜

即係點都會畀冇訂單玩死

打錯, 升值先啱

好多人都只係覺得口水戰

人地d廠都搬左／準備緊搬
點可能再接訂單

大選前整D利好消息谷下股市 嬴埋中期選舉過左海就係神仙 到時點反口點

同玩都得

sourcing唔會因為修復關係而忘記關係轉差時會發生既事
長遠只會因為貿易關係風險同成本快速上升嘗試搵其他地方既來源

醒

一個國家有好多派系

有人想和平解決
有人想強硬解決

就算你係強硬派，都要交下功課比鴿派
(特別美國是民主國家)
塞住佢地個嘴

我唔係無比機會佢地，係佢地死都唔肯改

點解貿易戰 會間唔中就傳會完結
但永遠無真係完的一日

你看堆深度少少的分析
就知中美已經唔單單係貿易問題

美國已經再唔動手 未來只會更難打
2日前 美國司法部先起訴中國晉華

歴史上好多傻鳩的行為
例如豐臣秀賴同澱殿主動填平大阪城

係佢地班友一開始就抱持錯誤的假設
自然不停得到錯誤的解

近呢幾個月中國出口多左就係因為趕25%關稅前入貨 同時D廠部署緊搬去其他國家

當年支那用超低成本搶晒D廠去佢度 而家已經唔再係+美國用關稅提高支那製造既成本迫D公司去其他國家設廠

而支那距離產業轉型其實仲有好遠既路 而家整爆佢咁佢幾十年內都唔洗諗可以撼動美國地位

所以唔使急，好快就G20

唔會
就算多番單都係美國真係打殘左中國之後先會有

制衣 做鞋 有冇關稅都已經走晒

人工貴 死路一條